\section{16-01-2014 : Avancement du PFE}
\subsection{Présent}
\begin{itemize}
\item Solnon Christine
\item Jeudy Baptiste
\item Fromont Elisa
\item Deville Romain
\end{itemize}

\subsection{Objectif de la réunion}
L'objectif de cette réunion était de faire le point sur l'avancement du PFE.

\subsection{Notes}
Dans un premier temps, j'ai créé les comptes pour Elisa, Christine et Baptiste sur le serveur Gitlab afin qu'ils puissent avoir accès a mon projet. Le lien d'accès est le suivant : \href{http://home.willyslens.fr/}{http://home.willyslens.fr/}. La commande pour clonner le projet est la suivant : 
\begin{lstlisting}
	git clone git@home.willyslens.fr:solstice/pfe-fouille-de-graphe.git
\end{lstlisting}

Ensuite, j'ai présenté un peu les datasets sur lesquels je me suis penché (CCV et UCF) qui sont des datasets vidéos. A la suite de quoi, Elisa m'a conseillé de d'abord partir sur des datasets d'images, plus simple, avant d'impliquer la notion de temporalité. De plus, elle reste assez perplexe quant à la notion de temporalité que pourrait représenter ces datasets. Elle m'a donc conseillé de me pencher sur les datasets de Caltech101 et Pascal VOC 2007 pour d'abord construire des représentations spatiales dans un premier temps.

Ensuite, nous avons rappeler les deux approches dont nous avions parlé lors de notre première réunion, autour d'une grille ou bien d'un graph de proximité des points d'intér\^ets. Nous avons fixé mes objectifs pour la prochaine réunion qui aura lieu le 21 mars 2014 à 12H30.

\subsubsection{Objectif pour le 23/03/2014}
L'objectif principal pour la prochaine réunion et de commencer à tester l'extraction de mot visuel voir de graphe d'un dataset d'image. Pour cela je doit :
\begin{itemize}
\item Lire \cite{Chatfield2011}
\item Lire la présentation de projet d'Elisa
\item Etudier les datasets \cite{FeiFei2004} \& \cite{Everingham2009a}
\item Faire le projet sus-présenté
\end{itemize}
A la suite de quoi, je doit \^etre en mesure, d'ici la prochaine réunion, d'extraire et de contstruire les mots visuels pour les images sous deux formes, soit répartis à partir d'une grille, soit à partir des points d'intér\^ets.

Pour construire les mots, je peux utiliser les SIFT Descriptors (à ne pas confondre avec SIFT Detectors qui détermine les points d'intér\^erets). Il peut \^etre aussi intéressant de constuire les graphes de proximité à partir des descripteurs. De plus, il serait intéressant de pouvoir aussi ressortir les fréquences de mot visuel pour faire une comparaison avec l'état de l'art (i.e. ce qui est présenté dans \cite{Chatfield2011}). Enfin, en ce qui concerne la classification, il faudrait véririfer les valeurs de $k$ pour le kmean et se pencher sur vlfeat\footnote{cf. Présentation de projet d'Elisa} pour kmeans et SVM \footnote{vlfeat propose une approche de SVM, mais il y aussi libSVM déjà implémenté dans Matlab}.

Les deux approches à étudier sont les suivantes :
\begin{itemize}
\item Dense sample + grille %Dans le cadre de la grille, prendre les $K$ plus proches voisins (+, x ou *)
\item Point d'intérêt + graph de proximité %Dans le cadre des points d'intérêt, soit prendre les $K$ plus proches voisins, soit les voisins dont la distance est inférieure à un certain seul $X$.
\end{itemize}